母被貨車夾欄不治 子表明追究

母被貨車夾欄不治 子表明追究

要聞

【本報訊】「點解咁都睇唔到轉落去？」前日在土瓜灣九龍城道，被重型貨車夾在欄杆與車身之間，慘變「人肉三文治」的69歲婦人廖麗珍，送院搶救約10小時不治。廖的兒子指母親傷勢慘烈，死得冤枉，表明會追究責任，斥肇事司機不熟路講法是藉口。

一名婦人前日被夾在欄杆與貨車之間，送院搶救不治。

「第一眼見佢個肚劏開」

廖婆婆孻子蔣先生指，前日趕到醫院第一眼看到母親「成個肚劏開」，不停出血，離世前幾小時甚至無法睜開眼望一望親人，「一句話都冇交代就走」。他哭訴母親在意外現場心跳已幾次停頓，在醫院搶救輸血30包，左肺碎裂，右肺出血，切除脾臟，尾龍骨折斷，肋骨更夾至盡斷，搶救至前晚11時33分不治。

蔣先生說事後從附近店家得知母親意外前站在行人過路處，但貨車一轉彎已撞到母親右膊，再勾着轉圈至鐵欄夾住，當時司機仍懵然不知。

廖婆婆生前從事酒樓飲食工作，退休後一家四口同住馬頭圍邨，幫忙照顧兩名年幼孫兒女。蔣先生形容：「媽媽好刻苦，湊大我哋3姊弟。」。3年前父親因病去世，如今母親慘遇車禍喪命，他與兩名姊姊悲痛不已。蔣先生激動地指母親死得不明不白，斥肇事司機不熟路講法是藉口、不負責任。直言會向他追究，為母親討公道。

前日下午2時，運載重型建築材料的68歲姓何貨車司機，聲稱因東九龍走廊臨時封路措施令他行錯路進入了九龍城道，其間轉彎時太貼欄杆，將廖婦撞到夾在車身與欄杆之間。何涉危駕引致他人受傷害被捕 ，其後獲淮保釋，4月下旬須向警方報到。

■記者溫瑞麟、梁澤岡、黃麗英

RIP

呢個角度睇
架車上咗博

咪係, 個司機責任好大

未過
而且當佢講真，係勾住再轉左個圈
夾住既位置未必係接觸果一刻既位置

窮人真係唔好生仔
自己啊媽咁辛苦湊大三姐弟
仲要人地老人家幫你湊仔

阿婆rip
但就件事睇
雖然人在欄外，但車轆上埋膊
100%入哂司機數？

車轆騎咗上膊司機衰硬

個司機唔通一早知道會喺正呢個位出事？

根本就係個啊婆扯架車上路膊

是旦啦，呢鋪打和

有人因為警察佔路而死

痴線追乜撚野究

點睇都似係個阿婆自己企出馬路先出事
啲大車咁多盲點真係睇佢唔到
如果佢守規矩企好 就算架車上咗壆都唔會夾到佢

啲老野亂過馬路唔撚守規矩就入司機數

追究 明能知部大車要轉彎 好似條柒咁企係到比佢卷唔識行開些少咩 呢D基本安全措施唔係要教呀 再講人地司機好能有咩追究 你獅子開大口 佢大不了 坐監 一毫子都唔囉出黎啦

打和啦你老母，仆街仔想發財食屎啦

個水缸寫住撚樣

窮人冇買保險，慘囉

蔣先生說事後從附近店家得知母親意外前站在行人過路處，但貨車一轉彎已撞到母親右膊，再勾着轉圈至鐵欄夾住，當時司機仍懵然不知。

9up都睇下人地尾轆軌跡啊

行出去就喺on9

我睇錯做關懷

你話我知，點解佢會企響果個位先？

上次旺單野個支那人比巴士夾斷腳,都有一大班人識講係巴士過左位,睇下今次有無5毛見香港人中招就屌左先。

傻鳩貨車佬轉灣唔洗望下夠唔夠過嫁?
邊有貨車佬咁樣入灣嫁
入灣前都望到有人係度啦
都痴撚線既

點解仲要輸30包血救佢...
比佢快D安息好過

屌老味浪費成30包血救個企喺不適當地方嘅呀嬋

你有錢打民事索償咩？

人都死咗，係咪想追錢？

明知無得救都仲要倒血畀佢

香港紅十字會輸血服務中心作出呼籲，指目前各類血型的存量已達到短缺水平，總存量僅可維持_天血液供應，懇請所有合資格的市民立即前往捐血，確保臨床輸血治療服務不會受到影響。

仲唔出囗術

睇字都痛 rip

抵死

點証明冇得救?

蔣先生說事後從附近店家得知母親意外前站在行人過路處，但貨車一轉彎已撞到母親右膊，再勾着轉圈至鐵欄夾住

係咪咁撚多人文盲啊？

大車唔偷少少位點轉入去呀

如果係你呀媽，係想救定俾佢安息

做乜鳩

醒都唔撚醒仲要個心停左幾獲就問下醫生救番機會有幾大先好過啦

點撚樣可以勾住轉圈個人可以企到直一直咁zip住呀 用下個腦啦

勾住轉圈
唔知點解幻想到個廢老好似跳芭蕾舞舞咁係到轉

懷疑阿婆企得太出

又話一街都係cam 既?? 片呢? 還完真相啦!

吓，完全唔撚明點解唔撚得 弱撚智？ 咁樣夾係架車同欄杆中間，點撚樣唔係企喺到？

轉90/180度得唔得?

個菜檔成日將啲貨擺係行人路，唔想同人逼都會行出邊

90度就唔係面對出面啦

呢d情況 專係長車出
係每個人既思想死位
台灣出過好多事 所以一直都有宣傳呢樣野

所以大家係轉位站 見到長車一定唔好行咁出
一轉向 撞9你 唔死都殘

唔想同人逼行出邊之後死左 咁要怪邊個

好多上咗年紀嘅人唔會明，
佢哋覺得自己望到人=人哋一定望到自已

人地整個欄保護行人，佢又走出去保護返個欄

其實完全唔明架車點樣勾住個人？又係比咩勾住左？

好多大車都係咁偷位
只可以講係香港d路太窄 大車好難轉灣
路政都有責任改善

地下太硬所以勾住

司機責任啦下話 未揸過車咩
轉灣唔望鏡 咪炒囉

呢單野真係有排講
有揸過24噸都知呢啲車轉彎一定有盲點
呀婆出現係唔應該出現既位 睇唔到唔留意好正常

但調轉講 個司機明知個彎太窄照轉都有問題
上曬博學車比人屌撚死

兩個都on9

我覺得事主應該係企係呢個位俾貨車hi 到

呢次真係有排拗

望?點撚樣望
知唔知大車盲位有幾撚大

一定係轉彎位先會hi 到佢吧

佢唔企轉彎位點會拉到事主

鐵欄保護個人 定 個人保護鐵欄

好想知點樣勾住轉圈 假設係真 正常人見到架車行到咁貼 自己都會企返入啲 除非佢本身就企係夾住個個位 走哂切

應該本身係圍籬出面企

事主唔係轉角位企，我諗唔到原因會夾到咁

係咪我錯覺，點解好似近排咁多依類型既事故

附近店舖的店員指，有街坊在事後向他表示，昨午見老婦走到欄杆位置時，曾折返提醒她不要站得太出，豈料其後便發生意外。

咪係

可能係想挨住個欄，所以先走唔切

On9你搵比我睇邊到有勾住
件衫又正正常常無扯住 架車側邊有勾一野插落去佢膊頭到拖住行呀
自己用下個豬腦同隻閪眼諗完睇完張相先講啦

有人話果個位大車其實唔轉得入去
真定假?

呢單真係幫唔落

話梗你全家呀

supper

屌 會唔會跳得太快呢

冇大車牌
唔識

仲要單單都好引戰
交警：貨車佬撞死人 但警冇著反光衣
單車：女司機衝燈 但單車男冇睇車就出
呢單：貨車轉彎夾死人 但個阿嬋企喺不應企位置

唔係話blame the victim
但每單個死者都有啲抵死元素

大貨車幾撚多盲呀

唔明點勾住360度轉

夾住轉一圈掛

咁紅van衝燈撞死人呢？

所以過馬路真係要睇車, 唔好博,
紅燈都好, 車停或者冇車先好過,
真係唔知幾時會有傻司機車埋黎

就咁睇張相都唔知咁傷

香港人已經退化到過馬路都唔識, 見到咁大架車要轉彎仲唔識企返上行人路??

順住個欄出面行咪會囉

架車已經上左膊 行人又冇踏出法定馬路範圍 基本上個司機食晒 死就死咁 睇下辯方點求情都賠幾多姐

放大黎睇
阿婆應該唔係企圖入面身處個位比車撞
而係出番少少
圖入面睇到佢件衫係飛起左 扯起身咁
應該係件衫勾到拖到去欄杆後收皮
但都係因為企太出先勾到
估計又係廢老想鬥快過馬路搞成咁
Btw 鳩估，rip

戇鳩老母生個戇鳩仔
教極淨係識用個屎忽諗野
真係無撚用

行人理應企黃色個邊範圍
貨車唔咁偷位根本會踩埋隔離線
你企到咁出點會撞唔到

過馬路保護自己 就算行人路都唔可以企太出 D垃圾司機最多咪坐一兩年

雖然失都覺得阿蟬企嗰個位都係on撚鳩鳩，但個司機基本上係要受撚晒。唔通你同官講個阿蟬企喺危險位，你就可以夾埋去唔使負責？

點解無人屌班警犬封鳩晒成條路搞路祭而令司機改路導致意外發生

咁停架車喺度

弱撚智就縮入你老母個閪啦 下次消防救火封路又屌消防? 同屈詠妍同lv

六十幾歲人都唔識盲區 又唔知長車轉彎危險 害死個司機

企得太出 都係人行路 你就可以剷埋去?

個司機 鏟左上去就GG嫁啦

大把重型出轉呢種彎會過左少少啦
唔係洗咩造低少少

司機點都食哂架啦上左博 不過差唔多架架大車都偷位 唔偷根本好難轉 怪就怪香港D路真係好撚窄

我就唔信話佢企得出嗰班人未試過出街咁企喇

你唔撚識字就收聲啦
銅鑼灣定淺水灣呀

無片好難講，有機會架車頭過左，司機check 左鏡，婆婆想快d zip 入去過果個方向的馬路，無諗到後輪上緊黎會夾到佢。

正常你考過van你會明大車點轉唔敢企入去，但正常人唔知以為頭過左就安全唔出奇

人生真係好無常

Btw , rest in peace

但法律係咁，你架車傷到人輸左九成，除非好有力證明到你無可避免咁發生

消防救火封路
合理而且必要
封左係保障其他道路使用者

平時一般市民路祭有冇封你條路?
點解有某啲組織有特權可以封左條路黎滿足自己私慾

講真 有幾多香港人未企過欄外個個位
發生呢件事就個個落井下石話人on9企個個位
唔係話佢無錯 但架車上撚哂去都夠on9啦
今日等車過哂既時候（無欄個啲短馬路）
有架大巴上撚哂黎 企前啲咪碌斷腳？

單車係條女司機放油之後又比油，
女人揸車

我又真係無試過

不過連車牌都無嗰班，真係唔會意識到van，噸車，泥鬼，拖頭，巴士嗰類車轉彎係可以有咁多危險

其實我諗好多人都有企過 但問心 如果個位咁細 有架24頓泥頭車/大巴 轉灣 你仲企唔企先?
我見到就一定縮番上去 近距離感受過一次真係好撚恐怖

個貨車司機好無辜喎其實
大車有輪差唔係佢想，無偷位連街坊灣都過唔到
偷咗位，點知又有人唔跟過路設施行出咗，過緊灣都無可能每一秒都睇住個後鏡啦

你話佢好似城巴單野連欄杆撞死條友就話佢錯曬啫
家下係個呀婆行出咗俾車撞
我諗個司機仲無奈

唔係個個都識驚，有啲人心態係老奉車要讓人
又唔睇下環境留意下架車軌跡點去

濫權還濫權 唔滿意可以投訴
唔代表同車禍有因果關係

一日最衰都係路祭

真相

係既話

抵

明明啲欄杆原意就係為咗隔開行人同車
但阿婆都係要企出去 好明顯係阿婆嘅問題

如果架貨車上哂搏掃爛哂啲欄杆
再因為啲欄杆插死阿婆 個貨車司機就真係有責任了

會唔會企出馬路，有好多人好鐘意企出馬路等過對面馬路

不過睇相，個司機剷上膊都仆街㗎喇

司機揸大車轉彎唔偷位難D 定阿婆企後一步難D?

好似話係過馬路位被車捲左幾個圈入埋欄外
唔係非法過馬路

利：記者朋友同我講

係政府縱容大財團剝削小市民
搞到要兩夫婦都出去工作先勉強生活到
造成社會問題

根本就係條廢老企得太出
如果唔係，架車一早掃跌哂排欄杆啦

政府迫你生仔架?

睇返個post,原來連登仔憎丫婆多過支那人

佢地以為車頭去左就安全

係發死人財

打和 = 司機都要夾死埋wor

如果唔追究點都唔算打和啦係咪？宜家佢啊媽死左wor，就算個司機唔係有100% 責任佢咁渣手車點都有責任啦
做仔ge點會唔追究啊

人肉三文治

法援

企到咁出 老俸咁以為架車過到 咁咪出事 個司機都好無辜

痴線宜家個啊婆企出小小連登仔就個個覺得啊婆咁痛苦ge死法係 “抵佢死“
企出個個位過馬路正常人都做過啦，罪不至死啊？
出車禍個時如果雙方有責任都可以追究伽，如果出車禍唔係一定要一方有100%責任先可以追究
仲要有人話個仔發死人財

屌宜家個forum點解多左咁多思想咁單向極端ge人 反廢老都要睇咩情況先反啦

司機係咁先
上埋搏死硬

屌你老味上面咪鳩屈正常人
你自己係唔好以為其他人都係
正常人先冇咁弱智做d保障唔到自己嘅行為

一個企咁出 一個剷上膊

阿叔做左咁耐人都未試過咁撚弱智係欄杆外
你企出去快得幾多？好趕？趕住去死咪咁企囉，你睇佢死左啦

紅van同阿媽斷腳應該係100%司機錯

D廢老講極佢都唔聽，會話佢自已食鹽多撚過你食米

交警唔著反光衣比人撞
>繁忙時段封全線路祭
>貨車路道要行小路
>啊婆企太出
>夾死啊婆

全部有關連先恐怖

安息

就算個啊婆弱智做d保障唔到自己嘅行為
個司機一D責任都無？架車上曬膊wor
你明唔明我個point？哩D case唔係要一方100%責任先可以追究伽
個司機咁樣樣渣架大型車唔弱智?
個仔絕對有權力追究

單車點會係抵死
明明轉咗燈
轉咗燈都要睇車的話會唔會太反智？

無迫生仔就可以縱容剝削小市民咩

屌你老母十足十FB班廢中口吻
用下你個腦諗下點解要起圍欄啦
考過牌都諗到啦
唔偷位入彎唔通點呀?
撞去隔離線D車到呀?
企係D磚上面就你大撚哂呀?

之前有幾單case 就算個行人jaywalking俾車撞倒，如果個司機無係合理時間下煞停個司機都可以有責任啦 （就算唔係100%）
宜家哩單仲明顯，個司機咁開車對公眾都好危險

經過診斷後，其母左肺碎裂、右肺出血、尾龍骨折斷、肋骨更盡斷，脾臟亦需切除。

咁仲邊有得救，長痛不如短痛。

應該u turn出返去

屌你閱讀障礙？我無講過個啊婆無錯，我係話司機亦都有錯啊
屌你老母十足十FB班廢中口吻

大陸仔

讀過下書以為自己知天下呀?

有哩個可能
終於有人get到我個point

兩邊都有錯
打和啦Super

你無讀書7左就潛水啦

個司機咁樣樣渣架大型車唔弱智?
有冇揸過大車呀?
唔好通我講望鏡呀
你講下個司機有咩錯再同我嘈啦

轉左燈都唔用對眼望望先就真係反智喇

個司機上膊無錯？
你真係有閱讀障礙

唉得啦得啦
冇車牌就收嗲啦

大車上膊有錯？

如果單車跟足燈有望車都抵死,
咁你比人殺死都因為你平日做運動少走唔甩而抵死。

咁今次個司機你又覺得有冇合理時間下停低?
你睇多幾次上面張圖諗諗先

冇嘅話個呀嬋直頭一分為二添啦仲話送去急救

條on9仔講到企係磚就無敵
大車偷位就有錯咁
屌你老母波棍都冇撚掂過係到吠
讀屎片架?

大車上膊如果死人當然有錯
你上膊都要睇睇你偷位果時無人先偷啦
你考車牌個時上膊你問問個考官俾唔俾你pass？

台灣有撚做行人宣傳
係電單車先有做宣傳
叫你見到長車要小心內輪差

rip

幾時又封路街祭？

既然覺得被剝削，點解仲要生仔?
生仔抗剝削?

有冇諗過係唔比人行出去？
但佢又係呢個位喎

果個位冇路邊
唔封行車線點樣路祭

我幾時講過企係磚就無敵，你閱讀障礙都有個限度好wo 我無講過啊婆無錯
但係點解你會覺得大貨車轉彎個時可以唔睇路況？好就算當你岩，個路窄一定要上膊先轉到，你作為大型車司機都應該要睇睇偷位個到有無人啦
宜家就係佢上膊個時死左人咪就係唔睇路況ge證明lor，點解你會覺得無錯

如果個個司機都好似佢咁渣車香港不知死幾多人

閃咁快睇條毛咩

仲有好多人打咗轉灣
係轉彎呀 彎呀

唔好話我黑心，我當佢老母有買保險，我想問有做保險嘅巴絲打，呢個案例，佢老母有無得賠償？

50, 50 大家打個和 好無?
廢老亂鳩行
司機剷上路

問題係好多人覺得100比0

其實大車真係好多盲點 佢企嗰個位 個司機未必睇到

個呀婆唔係企出咗點會撞到佢
如果個個香港人都個呀婆咁過馬路企出去香港都死好多人

貨車一轉彎已撞到母親右膊，再勾着轉圈至鐵欄夾住，當時司機仍懵然不知。

架車再轉多d，欄杆都撞
但阿婆企個位置又好不利

傳媒筆下嘅嘢要消化下先
有片有真相

乜能野刻苦養大仔女
轉移視線

成個人企撚左出欄杆仲好意思追究人責任
On撚尻

你老母害撚左個司機就真啦

車太近，個女人避唔切
架車擦過佢嘅時候壓迫（撞+推去護欄）之後夾住好似香腸咁係護欄同車身之間磨擦旋轉
所以先做成咁嘅撕裂傷勢

車冇眼, 條命係自己
自己行出去馬路邊, 諗起前排大6落嚟比巴士夾個單

撞過車就知道
身體係車廂入面翻滾衣服會磨穿撕裂
個女人仲要係磨薑咁轉，好似毛巾咁扯爛個肚皮流血不止

火車個單咪係 會轉

芭蕾舞咁

欄杆係保護行人 你企出欄杆外 你保護條杆 同上次彌敦道九巴拉斷大陸女人隻腳

大陸人車亂鳩過啲人仲識睇車
香港老野大安旨意自己大曬

我無講過啊婆無錯,個呀婆唔係企出當然唔會撞到佢...
我ge意思係話大車司機直路未轉彎個時應該見到偷位個到有個人啦，就算上面D老司機話大車轉彎一定要上膊，一個合理ge司機都應該去睇偷位個到有無人先再轉彎啦，個啊婆又唔係突然衝出黎...
之前法庭就係判左幾單行人jaywalking有錯在先，司機都有責任去合理程度下避開個人。如果唔係法庭都就著侵權法去判司機有一部分責任，然後去賠償死/傷者。
我就係想講如果話死者有100%責任唔公道，司機都有責任去睇轉彎位有無人，點知咁多人起曬鋼 廢老係連登果然係原罪

無可避免咁發生都一定要坐監
好耐之前有個司機車死咗個住九龍塘嘅小朋友同工人（冇記錯係個工人帶住個小朋友亂過馬路在先）
嗰件事係有哂證明係有盲點
而個司機都好唔開心即時係咁喊又有心理陰影
但佢都要照坐監 嗰時個官都講件事係一個非常不幸悲劇

封全線～

早果陣先有人比巴士夾斷腳
仲無吸收教訓

不過咁大部車經過
正常都要行後D啦

係香港d仆街司機先係咁
係大陸同日本, 好多時d路仲窄, 我見d大車轉彎都會減下速就位
香港果d唔撚會停, 好似行人奉旨避佢咁, 特別係d巴士狗

轉咗燈都要望，咁要交通燈做咩

不如換轉角度

我揸車成日都會遇到D紅燈照過

唔通我又唔洗理燈號大安旨意唔洗睇路面情況?

咪撚乜都話盲位，後轆位點會盲呀
就黎比你啲撚樣講到360度都係盲位。

呢輪咁多車禍發生咩事

死黑警臨時封路搞到咁

從來唔係話撐警 但唔明點解可以成班人係fb講到件事既最大責任係路祭,

第一 責任最近同最大一定係司機(同死者) 佢地任何一方最有可能減低出事機會

第二 我覺得屌路祭絕對make sense 但兩件事係independent 如果所有野都可以咁連埋 咁有千萬個理由可以導至死者當日會出事 (butterfly effect)

巴打我都係理性表達我既睇法
另外 死者一路好走 Rip

次次見d巴士轉彎都好驚佢會炒 真係好窄

咁的確係關事喎，唔封路咪唔會有呢單意外

其實喺現場踢彎條欄杆可唔可行，求唔求到佢

間接導致囉
但你唔會話個責任係警方到要追究咁跨張掛..
兩件事大纜都扯唔埋

啱 唔封路所有野都會唔同 但如果呀婆之前收到佢仔女電話/msg(或歷史既任何一件事改變左) 所有野又會唔同

純係logic角度 人睇野容易會有不同cognitive bias,例如:

1. 因為A出現後,B出現,所以A是導至B的原因。
但往往忽略左,中間要有n個factor 同時出現,
先自可以導至B: 如塞車/呀婆出門時間/路況/當時人精神狀態等等幾億個原因
->人情感上可以入路祭數 但道理上如果入一個factor 就要入埋包括中間無數變數

2. 第二個argument 就係butterfly effect, 只要A唔出現(路祭),B就唔會出現,所以要入A數。中間諗深一層就會發現問題, 係A去到B中間如上面所講,有千萬個變數,任何一個改變,都可以影響最後結果, in extreme case 可以係就算無路祭,最後B都會發生。講到尾就係命運 社會可以選揀屌咩人,但理性logic係咁分析。